<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="3346762ff8f7a33c4ab0e7fa6f5ae4bf" category="summary">Gérez vos licences de capacité avec l'Portefeuille digital pour vérifier que votre compte NetApp présente la capacité suffisante pour vos systèmes Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="56a50532d8da2bebb09d6190c126140c" category="doc">Gestion des licences basées sur la capacité</block>
  <block id="93ed65a89f306426be7980ddc22595e8" category="paragraph">_Licences basées sur la capacité_ vous pouvez payer pour Cloud Volumes ONTAP par Tio de capacité.</block>
  <block id="8caaaa4afae93c31b741be21eed669cc" category="inline-link">En savoir plus sur les licences Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="792eeb7f686f2ad37b664f6478d40bed" category="paragraph">Une fois que vous aurez acheté une licence auprès de votre ingénieur commercial NetApp, NetApp vous enverra un e-mail contenant le numéro de série et les informations supplémentaires relatives aux licences.</block>
  <block id="ad0be4bc913a8026a3f5e42fc7656d23" category="inline-xref">Découvrez comment ajouter des licences achetées à votre compte</block>
  <block id="03021ab228ad1d1c921bbf536e2913a4" category="section-title">Affichez la capacité consommée dans votre compte</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Étapes</block>
  <block id="43bfd35e9b57eaace0eafa6750af5ff7" category="list-text">Dans le menu de navigation BlueXP, sélectionnez *gouvernance &gt; porte-monnaie numérique*.</block>
  <block id="e83a5b2754cd537ac6467dc025115726" category="list-text">Dans l'onglet *Cloud Volumes ONTAP*, conservez *licences basées sur la capacité* sélectionné.</block>
  <block id="2bd469c6a2a1a44818909050205d416b" category="list-text">Consultez le récapitulatif des packages, qui indique la capacité consommée, la capacité totale préallouée et la capacité totale PAYGO.</block>
  <block id="29f9c9781f75b695cb6c7c93910280cd" category="list-text">_Capacité totale consommée_ correspond à la capacité totale provisionnée de tous les systèmes Cloud Volumes ONTAP de votre compte NetApp. La charge dépend de la taille de provisionnement de chaque volume, peu importe l'espace local, utilisé, stocké ou effectif au sein du volume.</block>
  <block id="def968f0e18d0f7aed6421ac81039272" category="list-text">_La capacité totale préallouée_ correspond à la capacité totale sous licence (BYOL ou contrat Marketplace) que vous avez achetée auprès de NetApp.</block>
  <block id="ea7c202c277e5ccf92e08be29b4a64e9" category="list-text">Sous le récapitulatif, consultez la capacité consommée pour chaque package de licences.</block>
  <block id="af61e314a8c2484dfcfef0afc2e5b8b9" category="list-text">_Consumed Capacity_ indique la capacité des volumes de ce package. Pour plus de détails sur un pack spécifique, placez le curseur de la souris sur l'info-bulle.</block>
  <block id="d30bc4bd5cee7ac23a1df54311d1f4b3" category="inline-link">En savoir plus sur le chargement pour le pack Essentials</block>
  <block id="cfc852810f89c13febd473e12117d828" category="list-text">_La capacité recommandée_ correspond à la capacité sous licence (BYOL ou contrat Marketplace) que vous avez achetée auprès de NetApp.</block>
  <block id="b35741916171a2b4d1210c1ccf6e3920" category="list-text">_BYOL_ indique la capacité sous licence achetée auprès de NetApp pour ce type de package.</block>
  <block id="59bdc4172870791ff34a990174b34a66" category="list-text">_Contrats Marketplace_ indique la capacité sous licence que vous avez achetée avec un contrat Marketplace pour ce type de package.</block>
  <block id="e733f8e4574a8639831d6df796e6a0eb" category="list-text">_PAYGO_ vous indique la capacité consommée par modèle de consommation de licence.</block>
  <block id="bbb170bfbf4105204b0dbe4292724d6e" category="paragraph">Voici un exemple de compte avec plusieurs packages de licences :</block>
  <block id="b0980f4f35d961e95a685e0af8bda7e4" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant la capacité consommée, la capacité préallouée et PAYGO ou provisionnée pour les packages essentiels et professionnels.</block>
  <block id="71b669d4d19df676d975ef4911ded7af" category="paragraph"><block ref="71b669d4d19df676d975ef4911ded7af" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b2dfe525c9a6bec7392826fba889fe07" category="section-title">Ajoutez des licences achetées à votre compte</block>
  <block id="d59db7846bd10b6d60d21543df9faa9e" category="list-title">Ce dont vous avez besoin</block>
  <block id="160caa44a14b9421593597c51ec2a7e8" category="list-text">Vous devez fournir à BlueXP le numéro de série de la licence ou du fichier de licence.</block>
  <block id="04b14ae402c3ab4f87916eed6238424b" category="inline-link">Ajoutez votre compte sur le site de support NetApp à BlueXP</block>
  <block id="666ac747a8d5a1aa317496f8add413a6" category="list-text">Dans l'onglet *Cloud Volumes ONTAP*, sélectionnez *licences basées sur la capacité* et cliquez sur *Ajouter licence*.</block>
  <block id="5c55b043854250a04085395d6b5a3a9d" category="list-text">Entrez le numéro de série de la licence basée sur la capacité ou téléchargez le fichier de licence.</block>
  <block id="204d2b4625a88f2700ea6c08a4f85014" category="paragraph">Si vous avez saisi un numéro de série, vous devez également sélectionner le compte du site de support NetApp autorisé à accéder au numéro de série.</block>
  <block id="ea9a2b9ac34c9aab133f21aa5b67976e" category="list-text">Cliquez sur *Ajouter une licence*.</block>
  <block id="89046e28df67df094886562aac624243" category="section-title">Mettez à jour une licence basée sur la capacité</block>
  <block id="2144c137b123de98ab20d5bfa9677b33" category="paragraph">Cependant, si vous avez déployé BlueXP dans un emplacement qui n'a pas d'accès à Internet, vous devrez mettre à jour la licence manuellement dans BlueXP.</block>
  <block id="e02250fabfba9f2d7325403663479a43" category="paragraph">Le fichier de licence (ou _files_ si vous avez une paire HA).</block>
  <block id="ecdf6ba3b837de5910abdabc360df552" category="list-text">Dans l'onglet *Cloud Volumes ONTAP*, cliquez sur le menu d'action en regard de la licence et sélectionnez *mettre à jour la licence*.</block>
  <block id="f591dbc4232b149ea0792178559405f9" category="list-text">Téléchargez le fichier de licence.</block>
  <block id="034f6db5181ab87d962e69b9b7b5a995" category="list-text">Cliquez sur *Télécharger la licence*.</block>
  <block id="662442d32a5fd91298fcf8b6391fdf17" category="section-title">Changer les méthodes de charge</block>
  <block id="a117b4a94f6f90aef089573b1f002d26" category="paragraph">Vous pouvez modifier la méthode de facturation d'un système Cloud Volumes ONTAP utilisant des licences basées sur la capacité. Par exemple, si vous avez déployé un système Cloud Volumes ONTAP avec le pack Essentials, vous pouvez le remplacer par le pack Professional si vos besoins évoluent.</block>
  <block id="86f463a1f0f0879749d1274dc94305d9" category="paragraph-title">Remarque importante</block>
  <block id="cfdb32f80009b1e5c5c0468dda9f013d" category="paragraph">Si vous disposez d'une offre ou d'un contrat privé sur le marché de votre fournisseur cloud, le fait de changer de méthode de facturation non incluse dans votre contrat entraînera une facturation en fonction du modèle BYOL (si vous avez acheté une licence auprès de NetApp) ou du modèle de facturation PAYGO.</block>
  <block id="3397777d22d2d5f746157ca31f0d8460" category="list-text">Dans l'onglet *Cloud Volumes ONTAP*, cliquez sur *changer la méthode de chargement*.</block>
  <block id="de4b4e176958ea7181911ce715504321" category="list-text">Sélectionnez un environnement de travail, choisissez la nouvelle méthode de charge, puis confirmez que la modification du type de colis affectera les frais de service.</block>
  <block id="b0d246ceb3cd290ace3abd509e982f73" category="inline-image-macro">Capture d'écran de la boîte de dialogue changer la méthode de charge dans laquelle vous choisissez une nouvelle méthode de charge pour un environnement de travail Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="6e594f7cd72195c88515a50fcfc2397e" category="paragraph"><block ref="6e594f7cd72195c88515a50fcfc2397e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5331b4ea3bd1ef32d06c003e7e8f1c3d" category="list-text">Cliquez sur *changer la méthode de charge*.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Résultat</block>
  <block id="a3f83af733570f5c2a5b63c7087e6164" category="paragraph">BlueXP modifie la méthode de charge du système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="8f79a5bc1b9725ce4036eb2d94c60de9" category="section-title">Suppression d'une licence basée sur la capacité</block>
  <block id="78a946dc090d511b993ffbe9803dff06" category="paragraph">Si une licence basée sur la capacité a expiré et n'est plus utilisée, vous pouvez la supprimer à tout moment.</block>
  <block id="5ca97f84ee577fbacf355fc75d23921d" category="list-text">Dans l'onglet *Cloud Volumes ONTAP*, cliquez sur le menu d'action en regard de la licence et sélectionnez *Supprimer la licence*.</block>
  <block id="40b851aafab82c78484c46169f816fd2" category="list-text">Cliquez sur *Supprimer* pour confirmer.</block>
  <block id="885d83848cc69da53e81865263b93e9b" category="summary">Le portefeuille digital BlueXP vous permet de gérer et de contrôler les licences BlueXP achetées avec NetApp (BYOL), les abonnements BlueXP Marketplace et NetApp Keystone.</block>
  <block id="3d6f73228ead0d62be228ed7b18d0d05" category="doc">Découvrez le portefeuille digital BlueXP</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Caractéristiques</block>
  <block id="012ae05db65bea80da7b7050b5d96f9e" category="list-text">Gestion des licences basées sur la capacité et sur les nœuds pour Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="62d9aca3bac1caa2d9cff120588c3e35" category="list-text">Ajoutez et gérez des licences pour les services de données BlueXP</block>
  <block id="385b7e85ac73053263ffe4f49784da13" category="list-text">Afficher des informations sur l'état des contrats matériels et logiciels pour les clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="ea22f9957523103248d84695e98b17ba" category="section-title">Services pris en charge</block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d0f1687c68ee0f0d9bac765716d18923" category="list-text">Clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="a4f0f752cbc0651ce6551bad053b1ae6" category="summary">Le portefeuille digital BlueXP permet de centraliser la gestion et le contrôle de vos licences et de vos abonnements.</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Avant d'ouvrir un dossier de demande de support auprès du support technique NetApp, vous devez ajouter un compte sur le site de support NetApp à BlueXP, puis vous inscrire pour bénéficier du support.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">S'inscrire pour obtenir de l'aide</block>
  <block id="0375f4855be072c7d856a0233cc21de9" category="section-title">Prise en charge des solutions des fournisseurs cloud</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX pour ONTAP</block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service pour Google Cloud</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Présentation de l'inscription au support</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Il existe deux types d'inscription pour activer les droits d'assistance :</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Enregistrement de votre abonnement au support pour les identifiants de compte BlueXP (votre numéro de série à 20 chiffres 960xxxxxxxxx se trouve sur la page des ressources de support de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Il sert d'ID d'abonnement unique pour tous les services de BlueXP. Chaque abonnement au support BlueXP au niveau du compte doit être enregistré.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Enregistrement des numéros de série Cloud Volumes ONTAP associés à un abonnement sur le marché de votre fournisseur cloud (numéros de série à 20 chiffres 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Ces numéros de série sont généralement appelés _PAYGO - numéros de série_ et sont générés par BlueXP au moment du déploiement de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si vous avez un compte au niveau du client, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si vous avez un compte partenaire ou revendeur, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS, mais ils ne peuvent pas être ajoutés en même temps que les comptes au niveau du client.</block>
  <block id="1afe19576f77bb0073c93359ed2cbb18" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, cliquez sur l'icône aide et sélectionnez *support*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Capture d'écran du menu aide où support est la première option répertoriée</block>
  <block id="d17d6b5dafebab6b7659da8850737e70" category="list-text">Cliquez sur *NSS Management &gt; Ajouter un compte NSS*.</block>
  <block id="8aaf101e623c543c7eef3c65f6233366" category="list-text">Lorsque vous y êtes invité, cliquez sur *Continuer* pour être redirigé vers une page de connexion Microsoft.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp utilise Microsoft Azure Active Directory comme fournisseur d'identités pour les services d'authentification spécifiques au support et aux licences.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Sur la page de connexion, indiquez l'adresse e-mail et le mot de passe que vous avez enregistrés sur le site de support NetApp pour réaliser le processus d'authentification.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Ces actions permettent à BlueXP d'utiliser votre compte NSS pour des opérations telles que le téléchargement de licences, la vérification de la mise à niveau logicielle et les inscriptions de support futures.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Notez ce qui suit :</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">Le compte NSS doit être un compte de niveau client (pas un compte invité ou temporaire). Vous pouvez avoir plusieurs comptes NSS de niveau client.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Il ne peut y avoir qu'un seul compte NSS si ce compte est un compte de niveau partenaire. Si vous essayez d'ajouter des comptes NSS de niveau client et qu'un compte de niveau partenaire existe, le message d'erreur suivant s'affiche :</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"Le type de client NSS n'est pas autorisé pour ce compte car il existe déjà des utilisateurs NSS de type différent."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Il en va de même si vous possédez des comptes NSS client préexistants et que vous essayez d'ajouter un compte de niveau partenaire.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Une fois la connexion établie, NetApp stockera le nom d'utilisateur NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Une icône de trois points horizontaux</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Cette option vous invite à vous reconnecter. Notez que le jeton de ces comptes expire après 90 jours. Une notification sera publiée pour vous en informer.</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Client existant avec un compte NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si vous êtes client NetApp avec un compte NSS, il vous suffit de vous inscrire pour obtenir du support dans BlueXP.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Client existant mais aucun compte NSS</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulaire d'inscription de l'utilisateur du site de support NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Créez un compte sur le site de support NetApp en complétant le<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Veillez à sélectionner le niveau d'utilisateur approprié, qui est généralement *client/utilisateur final NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte BlueXP (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Découvrez la toute nouvelle gamme NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si vous êtes nouveau chez NetApp et que vous ne disposez pas d'un compte NSS, effectuez chacune des étapes ci-dessous.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Recherchez le numéro de série de l'ID de compte sur la page d'inscription au support.</block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Site d'inscription au support NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Accédez à<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Et sélectionnez *je ne suis pas un client NetApp enregistré*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Remplissez les champs obligatoires (ceux avec des astérisques rouges).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Dans le champ *Product Line*, sélectionnez *Cloud Manager*, puis votre fournisseur de facturation applicable.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copiez le numéro de série de votre compte à l'étape 2 ci-dessus, vérifiez sa sécurité, puis lisez la Déclaration de confidentialité des données NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Un e-mail est immédiatement envoyé à la boîte aux lettres fournie pour finaliser cette transaction sécurisée. Assurez-vous de vérifier vos dossiers de courrier indésirable si l'e-mail de validation n'arrive pas dans quelques minutes.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirmez l'action à partir de l'e-mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">La confirmation de la soumission de votre demande à NetApp et vous recommande de créer un compte sur le site de support NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Une fois que vous avez terminé</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp devrait vous contacter au cours de ce processus. Il s'agit d'un exercice d'intégration unique pour les nouveaux utilisateurs.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp prend en charge BlueXP de plusieurs façons. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenez de l'aide</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp prend en charge BlueXP et ses services cloud de différentes manières. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilisation d'options de support en libre-service</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Ces options sont disponibles gratuitement, 24 heures sur 24, 7 jours sur 7 :</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de connaissances</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Recherchez dans la base de connaissances BlueXP des articles utiles pour résoudre les problèmes.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Communautés</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Rejoignez la communauté BlueXP pour suivre des discussions en cours ou en créer de nouveaux.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentation</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentation BlueXP que vous consultez actuellement.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Courrier électronique :ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[E-mail de commentaires]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Nous accordons une grande importance à vos commentaires. Envoyez vos commentaires pour nous aider à améliorer BlueXP.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Créez un dossier de demande de support auprès du support NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Outre les options d'auto-support mentionnées ci-dessus, vous pouvez travailler avec un spécialiste du support NetApp pour résoudre tous les problèmes après avoir activé le service de support.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Avant de commencer</block>
  <block id="6254a4afeeb76765a127fe74d31c1b3d" category="list-text">Dans BlueXP, cliquez sur *aide &gt; support*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">Sur la page *Ressources*, choisissez l'une des options disponibles sous support technique :</block>
  <block id="383133cb6f7207b1c65c3ace94aa5e95" category="list-text">Cliquez sur *appelez-nous* si vous souhaitez parler avec quelqu'un au téléphone. Vous serez dirigé vers une page netapp.com qui répertorie les numéros de téléphone que vous pouvez appeler.</block>
  <block id="5be2e1dfe4bf215289731df45ec8157b" category="list-text">Cliquez sur *Créer un dossier* pour ouvrir un dossier auprès d'un spécialiste du support NetApp :</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Service* : sélectionnez le service auquel le problème est associé. Par exemple, BlueXP lorsqu'il est spécifique à un problème de support technique avec des flux de travail ou des fonctionnalités au sein du service.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Environnement de travail* : si applicable au stockage, sélectionnez *Cloud Volumes ONTAP* ou *sur site*, puis l'environnement de travail associé.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La liste des environnements de travail est comprise dans le cadre du compte, de l'espace de travail et du connecteur BlueXP que vous avez sélectionnés dans la bannière supérieure du service.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Priorité du cas* : choisissez la priorité du cas, qui peut être faible, Moyen, élevé ou critique.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Pour en savoir plus sur ces priorités, passez votre souris sur l'icône d'information située à côté du nom du champ.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Description du problème* : fournir une description détaillée de votre problème, y compris les messages d'erreur ou les étapes de dépannage applicables que vous avez effectués.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Adresses e-mail supplémentaires*: Entrez des adresses e-mail supplémentaires si vous souhaitez informer quelqu'un d'autre de ce problème.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Pièce jointe (facultatif)* : téléchargez jusqu'à cinq pièces jointes, une à la fois.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Les pièces jointes sont limitées à 25 Mo par fichier. Les extensions de fichier suivantes sont prises en charge : txt, log, PDF, jpg/JPEG, rtf, doc/docx, xls/xlsx et csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Capture d'écran du formulaire Créer un dossier qui vous permet de créer un dossier auprès du support NetApp.</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Une fenêtre contextuelle contenant votre numéro de dossier de support s'affiche. Un spécialiste du support NetApp va étudier votre dossier et vous recontacterons très rapidement.</block>
  <block id="04e15da1deae9568b4dcda64fbb0c8d5" category="paragraph">Pour consulter l'historique de vos dossiers d'assistance, vous pouvez cliquer sur *Paramètres &gt; Chronologie* et rechercher les actions nommées "Créer un dossier de support". Un bouton à l'extrême droite vous permet de développer l'action pour voir les détails.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Il est possible que vous rencontriez le message d'erreur suivant lors de la création d'un dossier :</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">« Vous n'êtes pas autorisé à créer un dossier pour le service sélectionné »</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilisez le chat du produit</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Soumettre un dossier non technique à<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestion de vos dossiers de demande de support (aperçu)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Vous pouvez afficher et gérer les dossiers de support actifs et résolus directement à partir de BlueXP. Vous pouvez gérer les dossiers associés à votre compte NSS et à votre entreprise.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestion des dossiers est disponible en tant qu'aperçu. Nous prévoyons d'affiner cette expérience et d'ajouter des améliorations dans les prochaines versions. Envoyez-nous vos commentaires à l'aide de l'outil de chat In-Product.</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">Le tableau de bord de gestion des dossiers en haut de la page propose deux vues :</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vue de gauche affiche le nombre total de dossiers ouverts au cours des 3 derniers mois par le compte NSS utilisateur que vous avez fourni.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vue de droite affiche le nombre total de dossiers ouverts au cours des 3 derniers mois au niveau de votre entreprise en fonction de votre compte NSS utilisateur.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Les résultats du tableau reflètent les cas liés à la vue que vous avez sélectionnée.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Vous pouvez ajouter ou supprimer des colonnes d'intérêt et filtrer le contenu des colonnes telles que priorité et Statut. D'autres colonnes offrent uniquement des fonctions de tri.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Pour plus d'informations, consultez les étapes ci-dessous.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">Au niveau de chaque dossier, nous offrons la possibilité de mettre à jour les notes de dossier ou de fermer un dossier qui n'est pas déjà à l'état fermé ou en attente fermée.</block>
  <block id="34b1296d31cefa72dae9b3a364b1f444" category="list-text">Cliquez sur *case Management* et si vous y êtes invité, ajoutez votre compte NSS à BlueXP.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La page *gestion des cas* affiche les cas ouverts associés au compte NSS associé à votre compte utilisateur BlueXP. Il s'agit du même compte NSS qui apparaît en haut de la page *gestion NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifiez éventuellement les informations qui s'affichent dans le tableau :</block>
  <block id="27635a52fe4c34c39ffc6430f4244ec6" category="list-text">Sous *cas de l'organisation*, cliquez sur *Afficher* pour afficher tous les cas associés à votre société.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifiez la plage de dates en choisissant une plage de dates exacte ou en choisissant une autre période.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'option au-dessus du tableau de la page gestion des cas qui vous permet de choisir une plage de dates exacte ou les 7 derniers jours, 30 derniers jours ou 3 derniers mois.</block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrez le contenu des colonnes.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'option de filtre dans la colonne État qui vous permet de filtrer les dossiers correspondant à un état spécifique, comme actif ou fermé.</block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">Icône plus qui apparaît dans le tableau</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant les colonnes que vous pouvez afficher dans le tableau.</block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icône avec trois points qui apparaît dans la dernière colonne du tableau</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Voir cas*: Afficher tous les détails sur un cas spécifique.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Mettre à jour les notes de cas* : fournir des détails supplémentaires sur votre problème ou sélectionner *Télécharger les fichiers* pour joindre jusqu'à cinq fichiers.</block>
  <block id="f791bc685c526af8296381acff10f6a0" category="list-text">*Fermer le cas* : fournissez des détails sur la raison pour laquelle vous fermez le cas et cliquez sur *Fermer le cas*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Capture d'écran qui montre les actions que vous pouvez effectuer après avoir sélectionné le menu dans la dernière colonne du tableau.</block>
  <block id="e9598339aeb07702e2b24ef63fca36cc" category="doc">Gérez les licences des services de données BlueXP</block>
  <block id="9733849463a86c6a043ab58c8ddf1ac4" category="paragraph">Les instructions de cette page fournissent des informations qui s'appliquent à chaque service. Pour plus d'informations sur les licences de ces services, reportez-vous aux pages suivantes :</block>
  <block id="73acd586df3bf9938d39f0e738d5c161" category="section-title">Obtenir un fichier de licence</block>
  <block id="f11bf973a6c8039ecfd0152979db21be" category="paragraph">Après avoir acheté une licence, vous pouvez activer la licence dans BlueXP en saisissant le numéro de série et le compte NSS ou en téléchargeant le fichier de licence NetApp (NLF). Les étapes ci-dessous montrent comment obtenir le fichier de licence NLF si vous prévoyez d'utiliser cette méthode.</block>
  <block id="9d2169c1c2855b78a7aeaa4f42d27dc7" category="inline-link">Site de support NetApp</block>
  <block id="80c4b6e3dfa1d4f33033585b7c74e7e9" category="list-text">Connectez-vous au<block ref="fcc52edac3ce57829c48ee35d97a295d" category="inline-link-rx"></block> Et cliquez sur *systèmes &gt; licences logicielles*.</block>
  <block id="5f734fc198c7d1b1aaf7c6893cc13cd2" category="list-text">Entrez le numéro de série de votre licence.</block>
  <block id="5190e9ec018f5e661ec4b31ff1b34423" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant une table de licences après une recherche par numéro de série.</block>
  <block id="193bccfc2cf277cad00678895e527b35" category="paragraph"><block ref="193bccfc2cf277cad00678895e527b35" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a6cfac773f21906007a8ddf407596067" category="list-text">Dans la colonne *License Key*, cliquez sur *Get NetApp License File*.</block>
  <block id="f68bf28051d836364652b5a91d1bcd3a" category="list-text">Saisissez votre identifiant de compte BlueXP (il s'agit d'un identifiant de locataire sur le site d'assistance) et cliquez sur *Submit* pour télécharger le fichier de licence.</block>
  <block id="56273f3344c87fabbf5196fba9816fff" category="inline-image-macro">Une capture d'écran qui affiche la boîte de dialogue obtenir la licence dans laquelle vous entrez votre identifiant de locataire, puis cliquez sur soumettre pour télécharger le fichier de licence.</block>
  <block id="7ca3a83129f844a42c263755a0fa4a32" category="paragraph"><block ref="7ca3a83129f844a42c263755a0fa4a32" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="257ff1df6b80ed0bf9b3463d53be79f9" category="paragraph">Vous pouvez trouver votre identifiant de compte BlueXP en sélectionnant le menu déroulant *compte* en haut de BlueXP, puis en cliquant sur *gérer compte* en regard de votre compte. Votre ID de compte se trouve dans l'onglet vue d'ensemble.</block>
  <block id="ec01ce5d7a75843507cddc0f1e980f6a" category="section-title">Ajouter une licence</block>
  <block id="e57e44bf22e7fb35d0bc0ba9f8593a5b" category="paragraph">Après avoir acheté une licence pour un service de données BlueXP, vous devez ajouter la licence à BlueXP.</block>
  <block id="8d080a0104c2b8b29f5fc2be913926af" category="list-text">Dans le menu BlueXP, cliquez sur *gouvernance &gt; porte-monnaie numérique*, puis sélectionnez l'onglet *licences de services de données*.</block>
  <block id="c1b2dc0798d3960e25b8a12c751f53ec" category="list-text">Dans la boîte de dialogue _Add License_, entrez les informations de licence et cliquez sur *Add License*:</block>
  <block id="929bfeada83228e2a76020a5050a605e" category="list-text">Si vous avez le numéro de série et que vous connaissez votre compte NSS, sélectionnez l'option *entrer le numéro de série* et entrez ces informations.</block>
  <block id="bae190eec3db4a0dd635ae72756acde8" category="inline-link">Ajoutez le compte NSS à BlueXP</block>
  <block id="6e2573cea3af840a0c24f94975047370" category="list-text">Si vous disposez du fichier de licence (requis lors de l'utilisation de BlueXP en mode privé), sélectionnez l'option *Upload License File* et suivez les invites pour joindre le fichier.</block>
  <block id="9f7100a1f5980a935ee73427b4e84228" category="paragraph">BlueXP ajoute la licence.</block>
  <block id="6c1c5737355a8b30e87ad5d7c6da9553" category="section-title">Mettre à jour une licence</block>
  <block id="89ec6475bcd2a52ce9ca1c8fa843339e" category="inline-image-macro">Capture d'écran qui montre une licence arrivant à expiration dans la page du porte-monnaie numérique.</block>
  <block id="b16535eaa5694c59eb7ff71777c5cd59" category="paragraph"><block ref="b16535eaa5694c59eb7ff71777c5cd59" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b74318cb9e5cf2bae938953860aade06" category="list-text">Si BlueXP ne peut pas mettre à jour automatiquement la licence (par exemple, si vous utilisez BlueXP en mode privé), vous devez télécharger manuellement le fichier de licence.</block>
  <block id="b2b168bd64a341a85c749cb61bba40cb" category="inline-xref">Procurez-vous le fichier de licence sur le site de support NetApp</block>
  <block id="5281a9b97c306047dc796d618670919d" category="list-text">C'est possible <block ref="2ee9df93e68c4a0ffa870dc00950ab97" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8f0a75d2d5a82f31f2cf069c3b0ee684" category="inline-image-macro">Plus d'icône</block>
  <block id="99da83a7a226f8a0da83a88d51713f13" category="list-text">Dans l'onglet _licences des services de données_, cliquez sur <block ref="50acd719b1954eb4890c002b3b5e71a6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Pour le numéro de série de service que vous mettez à jour, cliquez sur *mettre à jour la licence*.</block>
  <block id="3ce750f001c2369e23b68f3210d9f100" category="inline-image-macro">Capture d'écran de la sélection du bouton mettre à jour la licence pour un service particulier.</block>
  <block id="9d37072f5a1b76b16e647a14826ade70" category="paragraph"><block ref="9d37072f5a1b76b16e647a14826ade70" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="41e921305ae1b027e5d364af4a2a9df2" category="list-text">Dans la page _Update License_, téléchargez le fichier de licence et cliquez sur *Update License*.</block>
  <block id="34674441113c2bf2e8f3d38a0e8276bb" category="paragraph">BlueXP met à jour la licence.</block>
  <block id="4edb70089cdbc18de22fa9ead5189bc8" category="section-title">Autoriser votre compte</block>
  <block id="492847bcbc9ec0bd3075b612aa43e4a7" category="list-text">Sélectionnez *Keystone*.</block>
  <block id="daf4ae396784c74ec2cbf002eaaa25f4" category="list-text">Si vous voyez la page *Bienvenue dans NetApp Keystone*, envoyez un e-mail à l'adresse indiquée sur la page.</block>
  <block id="16692c26ca4528e651bbb36d93c465c7" category="paragraph">Un représentant NetApp traitera votre demande en autorisant votre compte utilisateur à accéder aux abonnements.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">Et la suite ?</block>
  <block id="18dea2097f201a1ab3eb6d3305d42f0a" category="paragraph">Associez les abonnements que vous souhaitez utiliser avec Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="06f358c39bc3b4633cefd78beb67e671" category="section-title">Associer un abonnement</block>
  <block id="b0afff19aa3343a6f86619d833dbd316" category="inline-image-macro">Icône représentant trois points côte à côte</block>
  <block id="fc6ada65ff8f08c80e7d6167f68c89c2" category="list-text">Pour l'abonnement que vous souhaitez lier, cliquez sur <block ref="c9c50c6d591d91ccce1ee232fa490fb4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Link*.</block>
  <block id="a71102951bc0488f4ec3cb5e52602100" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant l'option de lien pour un abonnement.</block>
  <block id="53dd6d03631eca7d8e89d0d7d8cdeb77" category="paragraph"><block ref="53dd6d03631eca7d8e89d0d7d8cdeb77" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c01bba3f5cf220440d62298c4287d655" category="paragraph">L'abonnement est désormais lié à votre compte BlueXP et disponible pour la création d'un environnement de travail Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="1b02ed65c5ea56c85fffa6b88378d762" category="section-title">Demandez plus ou moins de capacité dédiée</block>
  <block id="51865ab5b1a727fd7b6804d74e80a1cd" category="paragraph">Si vous devez ajuster la capacité engagée pour un abonnement, vous pouvez envoyer une demande directement à partir de l'interface BlueXP.</block>
  <block id="a2748c51966db7db689a8801f6ae4150" category="list-text">Pour l'abonnement pour lequel vous souhaitez ajuster la capacité, cliquez sur <block ref="c9c50c6d591d91ccce1ee232fa490fb4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Afficher le détail et modifier*.</block>
  <block id="56ecf988dec174f4d23028e78eeed82c" category="list-text">Saisissez la capacité d'engagement requise pour un ou plusieurs abonnements.</block>
  <block id="b21f9c14aa5cab57ac732dac504b7b63" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant la possibilité de demander une modification de la capacité demandée pour un abonnement.</block>
  <block id="6a39e9f54ea83c3684d0fc38cb4ce576" category="paragraph"><block ref="6a39e9f54ea83c3684d0fc38cb4ce576" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dbae9df22f08344d5508b91cb73c6d15" category="list-text">Faites défiler vers le bas, saisissez les détails supplémentaires de la demande, puis cliquez sur *Envoyer*.</block>
  <block id="8f140d9c4d508c36e3d4c57102f117eb" category="paragraph">Votre demande crée un ticket dans le système NetApp.</block>
  <block id="0c0401d1e9169d6dd38462b1e0d04126" category="section-title">Dissocier un abonnement</block>
  <block id="a666a430e484ea214384aefaa30da852" category="list-text">Pour l'abonnement que vous souhaitez dissocier, cliquez sur <block ref="c9c50c6d591d91ccce1ee232fa490fb4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Unlink*.</block>
  <block id="ae187bda8f85dfd75202915fcca6b90d" category="paragraph">L'abonnement n'est plus lié à votre compte BlueXP et ne peut plus être sélectionné lors de la création d'un environnement de travail Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="0ba30235105c7547a3e7658745e09be4" category="summary">Découvrez les nouveautés du portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="490414e0366b091220802d406e52c076" category="doc">Quoi de neuf</block>
  <block id="102787ed6297b34a7504b527e91d01d3" category="section-title">3 avril 2023</block>
  <block id="a67ce68ccac082ad54a552bdbcb6ecd7" category="section-title">Notifications par e-mail</block>
  <block id="380d0a0b2cec998dcd9f52b91b24304c" category="paragraph">Si vous configurez vos paramètres de notification, vous pouvez recevoir des notifications par e-mail lorsque vos licences BYOL vont expirer (une notification d'avertissement) ou si elles ont déjà expiré (une notification d'erreur).</block>
  <block id="335e7f21f0fdfecbe9c04540dcb8cdd6" category="inline-link">Découvrez comment configurer les notifications par e-mail</block>
  <block id="164bf9dea8d8396a2e7501258b908616" category="section-title">Capacité sous licence pour les abonnements Marketplace</block>
  <block id="207aaa44f72ba634c18fcc9bae44d655" category="inline-link">Découvrez comment afficher la capacité consommée dans votre compte</block>
  <block id="1e9f781ad3dabc2f942313854ce94883" category="paragraph"><block ref="bcd8bf14da5e102dbc4b48dd0870869e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5a4346a01828d72104a6540080377b25" category="section-title">6 novembre 2022</block>
  <block id="36e33f823d687cad39366d44fd0b326d" category="section-title">Abonnements et contrats annuels</block>
  <block id="949b19dd7e9f6496c1125f7166270450" category="inline-link">Découvrez comment gérer vos abonnements</block>
  <block id="02a7eedc354fe91b04b9ff906dc9c760" category="paragraph"><block ref="dcb08a7187e62f8d5d6c3eba08ea6b8f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f7ba76d5c9beab0576f118a6254843e9" category="section-title">18 septembre 2022</block>
  <block id="b269d65b4fd592fc59288f3c9c3917b9" category="section-title">E/S optimisées et capacité WORM</block>
  <block id="c3304f9cf1f523f219fc4a936bde8242" category="paragraph">Ces informations vous permettront de mieux comprendre la facturation et l'achat de capacité supplémentaire.</block>
  <block id="3f10ba55f7b5ee2ce092504fcea72477" category="section-title">31 juillet 2022</block>
  <block id="b69737a8aa6d54e160fd215ef53825b5" category="section-title">Changer la méthode de charge</block>
  <block id="f999ecec0a946b40cdd04ca71d0ac5e0" category="paragraph">Vous pouvez désormais modifier la méthode de facturation d'un système Cloud Volumes ONTAP utilisant des licences basées sur la capacité. Par exemple, si vous avez déployé un système Cloud Volumes ONTAP avec le pack Essentials, vous pouvez le remplacer par le pack Professional si vos besoins évoluent.</block>
  <block id="63b54c0d3b4fb8e35270bfdf7b2bdcbb" category="inline-link">Apprenez à changer les méthodes de charge</block>
  <block id="8c8503ff8c21813561363b608190163e" category="paragraph"><block ref="24cab88ee4e7cc87558a54f6745deabe" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1511b856d0328cfba458b8f83c2e94e3" category="section-title">3 juillet 2022</block>
  <block id="dd83b22a815febb6c6547eab078bbf30" category="section-title">Capacité consommée</block>
  <block id="ba26e4556a0f160834687982b0479336" category="section-title">27 février 2022</block>
  <block id="ad542dc76a1c13d716648648c7052561" category="section-title">Licences pour les clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="cc6992a66b9fc6bd5f23a20beff49e2a" category="paragraph">Vous pouvez désormais consulter l'inventaire de vos clusters ONTAP sur site ainsi que la date d'expiration de leurs contrats de service et de matériel. Des informations supplémentaires sur les clusters sont également disponibles.</block>
  <block id="af7d9848ad6bc871344453ac12a13027" category="inline-link">Découvrez comment gérer les licences des clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="770294ba582707dbf5d21f7add8b531e" category="paragraph"><block ref="d28003d0743d6fc8a920f6982b9bd603" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="586301717819197e24001cac47efdaaa" category="section-title">2 janvier 2022</block>
  <block id="d5ce756f503ae6211b9ef6c827e757be" category="section-title">Les conditions de licence sont automatiquement mises à jour</block>
  <block id="b2d68f8e07e0e6ca8d81ba9d15e96e7e" category="paragraph">La mise à jour automatique des licences fonctionne avec tous les types de licences Cloud Volumes ONTAP et toutes les licences pour les services de données.</block>
  <block id="94fd71e366753efc2c71fcdd0fc3afd4" category="summary">Le portefeuille digital BlueXP vous permet de consulter les détails des contrats pour chacun de vos clusters ONTAP sur site. Si vous n'avez pas encore découvert de cluster dans BlueXP, vous pouvez également le faire à partir du portefeuille digital.</block>
  <block id="dc8526e1d318113e071717b2a8bb27b7" category="doc">Gérez les licences des clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="b2483d10bcc14093a8053b8770aba9d5" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP vous permet de consulter les détails des contrats pour chacun de vos clusters ONTAP sur site. Si vous n'avez pas encore découvert de cluster dans BlueXP, vous pouvez également les découvrir via le portefeuille digital.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Avant de commencer</block>
  <block id="2b474be1d4faf7d5e70a3977fa183a0a" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP affiche des informations détaillées sur les clusters ONTAP sur site que vous avez détectés en tant qu'environnement de travail ou associés à un compte sur le site de support NetApp que vous avez ajouté à BlueXP.</block>
  <block id="422bab6ebf30e7a3f981f61427aaba19" category="inline-link">Découvrez comment découvrir un cluster ONTAP sur site</block>
  <block id="9f7c8fad2f6cbf64994a97a18db097a3" category="inline-link">Découvrez comment gérer les informations d'identification NSS associées à votre compte BlueXP</block>
  <block id="4bbcdd6338e8631576e63f1156b1c51d" category="section-title">Afficher les informations sur le cluster et les détails du contrat</block>
  <block id="dfaa8df1d6444411a1429b0866742025" category="paragraph">Consultez l'état des contrats matériels et logiciels pour vos clusters ONTAP sur site afin de pouvoir les renouveler avant qu'ils n'expirent.</block>
  <block id="e65135bd79d15db91bec6c98a9f8dabe" category="list-text">Sélectionnez *ONTAP sur site*.</block>
  <block id="84c2c11254da9ee11c4482a60291186d" category="paragraph">Les dates d'expiration du contrat logiciel et du contrat matériel apparaissent sur la ligne de chaque cluster.</block>
  <block id="6723aa6a44348a3e74720156abb41f28" category="paragraph">Si vous êtes invité à saisir d'abord les informations d'identification de votre compte sur le site de support NetApp (NSS), sélectionnez *Ajouter un compte NSS*. Une fois le compte ajouté, les clusters associés à ce compte NSS s'affichent.</block>
  <block id="a28ac2453944ea9dd8226245843a732a" category="list-text">Si le contrat est proche de la date d'expiration ou a expiré, vous pouvez cliquer sur l'icône de chat dans le coin inférieur droit de la console BlueXP pour demander une extension du contrat.</block>
  <block id="2dc127a72bebec759447c53e48d44a81" category="inline-image-macro">Une icône de point d'arrêt</block>
  <block id="fcc677fe098adab7dfc32abe993e374e" category="list-text">Pour afficher plus de détails, cliquez sur <block ref="88c68341c12fbc9f1bcf1c9927535845" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> pour développer les informations sur le cluster.</block>
  <block id="18f84cf96ce5861e5585468ef883b180" category="inline-image-macro">Capture d'écran indiquant l'extension des détails du cluster pour vous permettre d'afficher les informations de licence du cluster.</block>
  <block id="5796086a716a7059f711cc33be934605" category="paragraph"><block ref="5796086a716a7059f711cc33be934605" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="20dbb48f93e265cf5e1f55346fd44629" category="section-title">Découvrir les clusters</block>
  <block id="ab395f2156c2b2dd069758d285bf1831" category="paragraph">Si vous n'avez pas découvert de cluster ONTAP sur site comme environnement de travail, vous pouvez le faire à partir du portefeuille digital BlueXP. Une fois découvert, un cluster est disponible en tant qu'environnement de travail dans BlueXP, pour que vous puissiez le gérer.</block>
  <block id="e2a716542f109d4a2fb34f69a07f4989" category="paragraph">Vous devez connaître vos options de découverte et de gestion (découverte à l'aide d'un connecteur ou découverte directe sans connecteur) ainsi que les exigences de découverte.</block>
  <block id="01b0421859ec2fed2ce4dff333e190ee" category="inline-link">Découvrez les options et les exigences de la découverte</block>
  <block id="705316ae4d75d35f1e961cab58a5d5df" category="inline-image-macro">Capture d'écran de la page Portefeuille numérique pour les clusters ONTAP sur site.</block>
  <block id="7d584a90892954972995f98a62f03440" category="paragraph"><block ref="7d584a90892954972995f98a62f03440" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e3c5f2c16e01a4bb5b1747361f4b1fdf" category="paragraph">Vos clusters ONTAP s'affichent et indiquent si leur état a été détecté dans BlueXP.</block>
  <block id="0cd51dae8d109dd3491432cc2fd0c1fa" category="list-text">Cliquez sur *Discover* pour le cluster que vous souhaitez gérer via BlueXP.</block>
  <block id="f024b01de8a49fd78376b5b34e191e05" category="list-text">Sur la page _découvrir le cluster_ONTAP, entrez le mot de passe du compte utilisateur admin et cliquez sur *découvrir*.</block>
  <block id="8de100c0dba6b3831c0b2881ceb2cda0" category="inline-image-macro">Copie d'écran affichant un exemple de page des détails du cluster ONTAP : l'adresse IP de gestion du cluster, le nom d'utilisateur et le mot de passe.</block>
  <block id="357d0c6bce7e8c970eebbf9c77a986a3" category="paragraph"><block ref="357d0c6bce7e8c970eebbf9c77a986a3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1a2fb7ccfa21c70443bb345dbcce015c" category="paragraph">Notez que l'adresse IP de gestion du cluster est renseignée en fonction des informations de votre compte sur le site de support NetApp.</block>
  <block id="6298e67fb2f8f39c3aee90b850d2576a" category="paragraph">BlueXP découvre le cluster et l'ajoute en tant qu'environnement de travail dans la zone de dessin. L'état du cluster passe à *découvert* dans la page _sur-site ONTAP_. Notez que le nom de l'environnement de travail correspond au nom du cluster.</block>
  <block id="487e5c142c79949705e4fec4bdaf1798" category="inline-image-macro">Copie d'écran d'un cluster ONTAP sur site dans la fenêtre Canvas.</block>
  <block id="55b907f18f62b7afccbe773678898915" category="paragraph"><block ref="55b907f18f62b7afccbe773678898915" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d123a6bdeb75e456b3adf0e79646234d" category="paragraph">Vous pouvez maintenant commencer à gérer le cluster.</block>
  <block id="b1f50daaafce361695fc65132af507a0" category="inline-link">Découvrez comment gérer les clusters découverts avec un connecteur</block>
  <block id="299867ed6070a6cda18ae92e5d434213" category="inline-link">Découvrez comment gérer les clusters découverts directement</block>
  <block id="b01b1be092b95233172f870dc729234b" category="doc">Gérer les abonnements et les contrats PAYGO</block>
  <block id="e858f445394700e621aa67dd8e3fe958" category="section-title">Afficher vos abonnements</block>
  <block id="8c3682e85d7f4dbe8a46485082335dec" category="list-text">Sélectionnez *abonnements*.</block>
  <block id="1422eb9c77ef6c74d6abe35beedc5d64" category="paragraph">Vous ne verrez que les abonnements associés au compte que vous consultez actuellement.</block>
  <block id="572e470335e0a6d55da05c732a01aed3" category="list-text">Lorsque vous affichez les informations relatives à vos abonnements, vous pouvez interagir avec les détails du tableau comme suit :</block>
  <block id="6a1de13d318f22872902849cd26467b4" category="list-text">Développez une ligne pour afficher plus de détails.</block>
  <block id="56594b7222b35921f9fe676eadf6bbdf" category="inline-image-macro">l'icône plus à l'extrémité de l'en-tête de la table</block>
  <block id="33d90cc16eaedf37738a3faf06f00f36" category="list-text">Sélectionnez <block ref="98b11313fea6c4106e5a3c018f0ffbc9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> pour choisir les colonnes qui s'affichent dans le tableau.</block>
  <block id="c090ce3dc0b8ea780bfa95c666328c67" category="paragraph">Notez que les colonnes Term et Auto Renew n'apparaissent pas par défaut. La colonne Renouvellement automatique affiche les informations de renouvellement des contrats Azure uniquement.</block>
  <block id="48772efe35cdbabca3c0abdab7360b57" category="paragraph">Notez ce qui suit à propos de ce que vous voyez dans le tableau :</block>
  <block id="4d34f1097f6c8b9cee28bca8b78bbee9" category="list-text">Date de début</block>
  <block id="d1686d74b72c58f44c6fceaf3011df0b" category="list-text">La date de début est la date à laquelle vous avez correctement associé l'abonnement à votre compte et que la facturation a commencé.</block>
  <block id="382b0f5185773fa0f67a8ed8056c7759" category="list-text">S/O</block>
  <block id="716e98867696fbbeed00e3dcd1f76758" category="list-text">Si vous voyez N/A dans le tableau, les informations ne sont pas disponibles dans l'API du fournisseur de cloud pour le moment.</block>
  <block id="cd494d76449d5dfe0c0adfb2f3447761" category="list-text">Contrats</block>
  <block id="def1d5f1d4a6db4b59f941bed287221d" category="list-text">Si vous avez souscrit un contrat AWS et que vous avez modifié l'une des options du contrat après la date de début, vérifiez vos options de contrat sur AWS Marketplace.</block>
  <block id="6942b724002d90bb0f705f478cdd6bf3" category="section-title">Gérez vos abonnements</block>
  <block id="0c3ef8839b737ed6600351348aace81b" category="paragraph">Par exemple, disons que vous avez deux comptes et que chacun est facturé par le biais d'abonnements distincts. Vous pouvez dissocier un abonnement de l'un des comptes afin que les utilisateurs de ce compte ne choisissent pas accidentellement le mauvais abonnement lors de la création d'un environnement de travail Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="e97d1d1134e32a84fb4d6d796e3e56a9" category="list-text">Sélectionnez le menu d'action dans la ligne correspondant à l'abonnement que vous souhaitez gérer.</block>
  <block id="1dea06c0cd8c3b77e4597670a860c155" category="inline-image-macro">Capture d'écran du menu d'action pour un abonnement.</block>
  <block id="23531331db8be0d13d9ce3c0685c0c8e" category="paragraph"><block ref="23531331db8be0d13d9ce3c0685c0c8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1201c1bd99e40a424aee33ac62838b92" category="list-text">Choisissez de renommer l'abonnement ou de gérer les comptes BlueXP associés à l'abonnement.</block>
  <block id="7e3a4c0ec1aee45acf094839bb9c449f" category="summary">Gérez vos licences basées sur des nœuds dans le porte-monnaie numérique pour vous assurer que chaque système Cloud Volumes ONTAP dispose d'une licence valide avec la capacité requise.</block>
  <block id="de94398a333e3b7bdafad2ddf3232331" category="doc">Gestion des licences basées sur des nœuds</block>
  <block id="4627bd080634e9380c75a1cc04a09486" category="paragraph">_Les licences par nœud_ sont le modèle de licence de génération précédente (et non disponible pour les nouveaux clients) :</block>
  <block id="81f9d97336a30fb7be6f8d770fee25eb" category="list-text">Licences BYOL achetées auprès de NetApp</block>
  <block id="17ac9e85cf5b6f7b77acf61fb7721242" category="list-text">Des abonnements avec facturation à l'utilisation (PAYGO) à partir du marché de votre fournisseur cloud</block>
  <block id="9426b05d2fc423b761e34f9d75b4066d" category="section-title">Gérez les licences PAYGO</block>
  <block id="5844b24c31c1897efda5443d984702f8" category="list-text">Dans l'onglet *Cloud Volumes ONTAP*, sélectionnez *licences par nœud* dans la liste déroulante.</block>
  <block id="87089bacab591352ad6ad6579e34d93e" category="list-text">Cliquez sur *PAYGO*.</block>
  <block id="82be8e06ac169a3de0fce42cd01f5760" category="list-text">Pour en savoir plus, consultez le tableau relatif à chacune de vos licences PAYGO.</block>
  <block id="a45c9786e45613660f519d740b30671a" category="list-text">Si nécessaire, cliquez sur *Manage PAYGO License* pour modifier la licence PAYGO ou pour changer le type d'instance.</block>
  <block id="00b61e8d20d055a6505bd5bc88e18aeb" category="section-title">Gérez les licences BYOL</block>
  <block id="33375e3f722897194d509130054856dd" category="paragraph">Gérez les licences que vous avez achetées directement auprès de NetApp en ajoutant et en supprimant des licences système et des licences de capacité supplémentaire.</block>
  <block id="4742f5b0c38f7c105542ecb15a214212" category="section-title">Ajouter des licences non affectées</block>
  <block id="9827486f8d28067db0a9918ee807f05e" category="list-text">Cliquez sur *non affecté*.</block>
  <block id="7fa863d81a4b4f5f46596207ce29dc50" category="list-text">Cliquez sur *Ajouter des licences non attribuées*.</block>
  <block id="851df848340ac5c43d036a7c8ab531e8" category="list-text">Saisissez le numéro de série de la licence ou téléchargez le fichier de licence.</block>
  <block id="bec033f0535da0f58c9f0a7ccd96e793" category="paragraph">Si vous n'avez pas encore le fichier de licence, reportez-vous à la section ci-dessous.</block>
  <block id="df5b9d272738b4adaa43e7eb4949a0e5" category="section-title">Licences Exchange non attribuées basées sur des nœuds</block>
  <block id="82330159ba1b86113008185841af38f9" category="paragraph">L'échange de la licence révoque la licence Cloud Volumes ONTAP et crée une licence équivalente en dollars pour le service :</block>
  <block id="9df8e0785445964e646ecf922e67b378" category="list-text">Les licences d'une paire haute disponibilité Cloud Volumes ONTAP sont converties en licence de service de données de 51 Tio</block>
  <block id="fc9771c21d913259d9cc1605db9e67fc" category="list-text">Les licences d'un nœud Cloud Volumes ONTAP unique sont converties en licence de service de données de 32 Tio</block>
  <block id="0f4fe815dba79cae727d101224b259f6" category="paragraph">La licence convertie a la même date d'expiration que la licence Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="fff69e388498c7da2216c0a49587cbc8" category="list-text">Cliquez sur *Exchange License*.</block>
  <block id="25abdaf706ab9bbfe1775de2626f958f" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'option de licence Exchange qui apparaît sur la page de licence non affectée.</block>
  <block id="59069c86e2c388bcb56b4ec04ba7c1b1" category="paragraph"><block ref="59069c86e2c388bcb56b4ec04ba7c1b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b2bcb667f1a3e2cd665dce56fa38946c" category="list-text">Sélectionnez le service avec lequel vous souhaitez échanger la licence.</block>
  <block id="d54ac11d311c4a7a85e11a557ee305e3" category="list-text">Si vous y êtes invité, sélectionnez une licence supplémentaire pour la paire haute disponibilité.</block>
  <block id="1e4109afcb540c886b450b6944b83567" category="list-text">Lisez le consentement légal et cliquez sur *J'accepte*.</block>
  <block id="e366d9a0e89a88ec47c46ef7e75a1620" category="paragraph">BlueXP convertit la licence non attribuée au service que vous avez sélectionné. Vous pouvez afficher la nouvelle licence dans l'onglet *Data Services Licenses*.</block>
  <block id="bed8ee00b54ae810def15122c80a9dba" category="section-title">Obtenir un fichier de licence système</block>
  <block id="6177b41ef17c0f5a67f9964d589c26a6" category="paragraph">Dans la plupart des cas, BlueXP peut obtenir automatiquement votre fichier de licence à l'aide de votre compte sur le site de support NetApp. Si ce n'est pas le cas, vous devrez charger manuellement le fichier de licence. Si vous n'avez pas le fichier de licence, vous pouvez l'obtenir sur netapp.com.</block>
  <block id="eeb818d6636d7675fb1108e834a0fed1" category="inline-link">Générateur de fichiers de licences NetApp</block>
  <block id="3eff90cc077e6c35c01b4fa2ce08352e" category="list-text">Accédez au<block ref="d4604fbd185a778fcb9e2d4bce6d880d" category="inline-link-rx"></block> Et connectez-vous en utilisant vos identifiants du site du support NetApp.</block>
  <block id="fd714c8e7c7967952f8eefe7a8c25c48" category="list-text">Entrez votre mot de passe, choisissez votre produit, entrez le numéro de série, confirmez que vous avez lu et accepté la politique de confidentialité, puis cliquez sur *Envoyer*.</block>
  <block id="938f1047c15f00fdd0cbfc8e4cfa15e1" category="paragraph">*Exemple*</block>
  <block id="7260bbc39295ef94e60be19b73affac6" category="inline-image-macro">Capture d'écran : montre un exemple de la page Web du générateur de licences NetApp avec les lignes de produits disponibles.</block>
  <block id="c7db6ec8c72cc25c90f19ebafe2ddfbd" category="paragraph"><block ref="c7db6ec8c72cc25c90f19ebafe2ddfbd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="74fd2dac6a51b8a94f6612bae65dcbdf" category="list-text">Choisissez si vous souhaitez recevoir le fichier numéro de série.NLF JSON par e-mail ou par téléchargement direct.</block>
  <block id="58f676020d30c00d4b3fb18fc835e7ca" category="section-title">Mettre à jour une licence système</block>
  <block id="34a3a4e91ba83bf9b417b1453a1dbdc6" category="paragraph">Lorsque vous renouvelez un abonnement BYOL en contactant un représentant NetApp, BlueXP obtient automatiquement la nouvelle licence auprès de NetApp et l'installe sur le système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="579ed3178fe639cd20c8874360f7ff2f" category="paragraph">Si BlueXP ne parvient pas à accéder au fichier de licence via la connexion Internet sécurisée, vous pouvez obtenir le fichier vous-même, puis le télécharger manuellement vers BlueXP.</block>
  <block id="eda4b0f5ee71694deda064c01799f329" category="list-text">Dans l'onglet *BYOL*, développez les détails d'un système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="d91a847294f18b5d31d438a059c2532d" category="list-text">Cliquez sur le menu d'action en regard de la licence système et sélectionnez *mettre à jour la licence*.</block>
  <block id="98022931ad96bfc8db710666a48e0416" category="list-text">Téléchargez le fichier de licence (ou les fichiers si vous disposez d'une paire HA).</block>
  <block id="1c523ff18e24f3b5d4d5fa45c4410b01" category="list-text">Cliquez sur *mettre à jour la licence*.</block>
  <block id="4632dee9f50d24fa16636177719f09ff" category="paragraph">BlueXP met à jour la licence sur le système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="2c2e7695734e076306fc8ba50ca70c1b" category="section-title">Gérez les licences de capacité supplémentaire</block>
  <block id="d452bdec5cf94a61fe23690b513f4a71" category="paragraph">Vous pouvez acheter des licences de capacité supplémentaire pour un système Cloud Volumes ONTAP BYOL afin d'allouer plus de 368 To de capacité, si la licence du système BYOL est fournie. Par exemple, vous pouvez acheter une capacité de licence supplémentaire pour allouer une capacité allant jusqu'à 736 Tio à Cloud Volumes ONTAP. Vous pouvez également acheter trois licences de capacité supplémentaire pour obtenir jusqu'à 1.4 Pio.</block>
  <block id="5e26587c8f074cc4f0455ff005cb744c" category="paragraph">Le nombre de licences que vous pouvez acheter pour un système à un seul nœud ou une paire HA est illimité.</block>
  <block id="6e869ff6c9fd5eb76baa394c52e2ef18" category="section-title">Ajoutez des licences de capacité</block>
  <block id="b4fb827c06226e7a2af35e533d837e28" category="paragraph">Achetez une licence de capacité supplémentaire en nous contactant par l'icône de chat dans le coin inférieur droit de BlueXP. Une fois la licence acheté, vous pouvez l'appliquer sur un système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="423cdc57679399d47229e2f74dfc102b" category="list-text">Cliquez sur *Ajouter une licence de capacité*.</block>
  <block id="b0bfc70f0e7f3f10c4334bd53c2c2a27" category="list-text">Saisissez le numéro de série ou téléchargez le fichier de licence (ou les fichiers si vous disposez d'une paire HA).</block>
  <block id="c4e9cc48e592b9354b10b9d54e14525c" category="section-title">Mettez à jour les licences de capacité</block>
  <block id="4e1651bb146bb28e944da5ff79e00342" category="paragraph">Si vous avez prolongé la durée d'une licence de capacité supplémentaire, vous devez mettre à jour la licence dans BlueXP.</block>
  <block id="555efdea73381bcd8582646f75b68253" category="list-text">Cliquez sur le menu d'action en regard de la licence de capacité et sélectionnez *mettre à jour la licence*.</block>
  <block id="df478b8a8dcb38cfbba69a02ff5cae20" category="section-title">Éliminez les licences de capacité</block>
  <block id="9906134ee224bc081497b19c4269cc34" category="paragraph">Si une licence de capacité supplémentaire a expiré et n'est plus utilisée, vous pouvez la supprimer à tout moment.</block>
  <block id="c320af21170d1ca43751b7580a1125f4" category="list-text">Cliquez sur le menu d'action en regard de la licence de capacité et sélectionnez *Supprimer la licence*.</block>
  <block id="03b194a23dcb353466fbfb7acff64363" category="list-text">Cliquez sur *Supprimer*.</block>
  <block id="b38317f372e5ede5e8e7662a6abf56de" category="section-title">Convertissez une licence d'évaluation en licence BYOL</block>
  <block id="6f3e45030426e1b86c424d2780111d20" category="paragraph">Une licence d'évaluation est valable 30 jours. Vous pouvez appliquer une nouvelle licence BYOL à la licence d'évaluation pour une mise à niveau sur place.</block>
  <block id="6e7fc6b7eae0415b78955003531a799e" category="paragraph">Lorsque vous convertissez une licence d'évaluation en licence BYOL, BlueXP redémarre le système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="9a640fdf29d0376d44625fbe7757592a" category="list-text">Pour un système à un seul nœud, le redémarrage entraîne une interruption des E/S lors du processus de redémarrage.</block>
  <block id="a1b2198d5e77e52b34a9567f6e8204f9" category="list-text">Pour une paire haute disponibilité, le redémarrage lance le basculement et le rétablissement pour continuer à transmettre des E/S aux clients.</block>
  <block id="b7c7df7a1f738eeeb402c8feafc80dba" category="list-text">Cliquez sur *Eval*.</block>
  <block id="fcb9420dfbbc4a57ba1b1a992a71d207" category="list-text">Dans le tableau, cliquez sur *convertir en licence BYOL* pour un système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="e539cbd6aefe9d1fb7bc951680944206" category="list-text">Entrez le numéro de série ou téléchargez le fichier de licence.</block>
  <block id="b171537681ac6ab38d6353435252c4f1" category="list-text">Cliquez sur *convertir la licence*.</block>
  <block id="629b6ceff1a1b74de909c5f304f623b9" category="paragraph">BlueXP démarre le processus de conversion. Cloud Volumes ONTAP redémarre automatiquement dans le cadre de ce processus. Lors de la sauvegarde, les informations de licence reflètent la nouvelle licence.</block>
  <block id="594cb44c6500d8855ad820b0653e02c7" category="section-title">PAYGO à la solution BYOL</block>
  <block id="a704128156d562fe5860508e9584ee34" category="paragraph">Convertir un système en licences PAYGO par nœud en licences BYOL (et inversement) n'est pas pris en charge. Si vous souhaitez basculer entre un abonnement avec paiement à l'utilisation et un abonnement BYOL, vous devez déployer un nouveau système et répliquer les données depuis le système existant vers le nouveau.</block>
  <block id="7f7c7e70efe0e6e29f5d0b207145f30e" category="list-text">Créez un nouvel environnement de travail Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="9bd20ffd5e91ec2bb61bc593be38bb13" category="list-text">Configuration d'une réplication unique des données entre les systèmes pour chaque volume à répliquer</block>
  <block id="95b10ad2ca24b4c8bd5673b7383531a2" category="inline-link">Découvrez comment répliquer des données entre les systèmes</block>
  <block id="2dd15870a87ceaf45f31f08d066afaeb" category="list-text">Mettez fin au système Cloud Volumes ONTAP dont vous n'avez plus besoin en supprimant l'environnement de travail d'origine .</block>
  <block id="2464ba8f7f97ce117f749b75a1c60906" category="inline-link">Découvrez comment supprimer un environnement de travail Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Source ouverte</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Les fichiers de notification fournissent des informations sur les droits d'auteur et les licences de tiers utilisés dans le logiciel NetApp.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Note pour BlueXP</block>
  <block id="fa368619230133ce62a5c22840714a1d" category="sidebar">Documents relatifs aux comptes numériques BlueXP</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notes de mise à jour</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Commencez</block>
  <block id="8bb544128c435d0dd9901ce772f7beb9" category="sidebar">Utilisez le portefeuille digital BlueXP</block>
  <block id="fbf5bb26f6374732410ccc529ef29ffa" category="sidebar">Gestion des licences pour Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="f52ead6bbf1fb1c871d206603e5a2347" category="sidebar">Licences basées sur la capacité</block>
  <block id="d56bf07ec8cd4e9f29339d605ffef95c" category="sidebar">Licences basées sur les nœuds</block>
  <block id="064ff692e4b4a468969f66368c68e2c8" category="sidebar">Gérez les licences des clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Connaissances et support</block>
  <block id="25b1fde564bb1fc860069167d8668df6" category="sidebar">Gérer vos licences</block>
  <block id="7cbe4872773ca07492a76acf7d557fef" category="sidebar">Gestion des licences basées sur la capacité pour Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs et communauté</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Communauté NetApp</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">Blog BlueXP</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Webinaires sur le cloud</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Toute la documentation BlueXP</block>
  <block id="49f326995814ee311b340478f99f992f" category="doc">Documentation du portefeuille digital BlueXP</block>
  <block id="d73d2254cb7a33ffdc126efbce99e623" category="list-text">Gérez les abonnements pour PAYGO et les contrats annuels associés à votre compte BlueXP et à Astra Control</block>
  <block id="bf4700247951934a88713e31aa00a0a6" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP vous permet de gérer les licences pour les éléments suivants :</block>
  <block id="be062cdcabbb3055334e8f19b4bdf378" category="list-text">Sauvegarde et restauration</block>
  <block id="5c9335b28e6277ddbe0137f04e5e58a7" category="list-text">Classement</block>
  <block id="337c62c6b6eb7319bae58701105e889c" category="list-text">Tiering</block>
  <block id="fd75ff71faa02dfc85d4684cc9a98740" category="summary">Le portefeuille digital BlueXP vous permet de gérer les licences que vous avez achetées directement auprès de NetApp (BYOL) pour une utilisation avec la sauvegarde et la restauration, le classement et le Tiering BlueXP. Vous pouvez afficher la capacité de licence utilisée et la capacité disponible restante. Une notification s'affiche si vous avez atteint la limite de capacité ou la date d'expiration.</block>
  <block id="f4b04af639ebf32754e26b928989f33f" category="inline-link">Configurez les licences pour la sauvegarde et la restauration BlueXP</block>
  <block id="6212c283c0695ee1a154f1a6cdde74ef" category="inline-link">Configurez les licences pour la classification BlueXP</block>
  <block id="8202299929ccdfe388049a03c2c36d60" category="inline-link">Configurez les licences pour le Tiering BlueXP</block>
  <block id="f5b39d30a98c93c6a597de76a3901496" category="inline-image-macro">Copie d'écran affichant la page d'ajout de la licence BYOL.</block>
  <block id="2ab8c9555cb0a7278c9c119126d09972" category="paragraph"><block ref="2ab8c9555cb0a7278c9c119126d09972" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d16d75f7a68c03867a9fa6a0c1e8e53" category="paragraph">Si votre période de licence approche la date d'expiration ou si votre capacité sous licence atteint la limite, vous en serez informé dans le portefeuille digital BlueXP. Vous pouvez mettre à jour votre licence avant son expiration afin que vous puissiez utiliser le service de données BlueXP sans interruption.</block>
  <block id="2778ca24e217e309a35a740dcd70d977" category="list-text">Cliquez sur l'icône de chat dans le coin inférieur droit de BlueXP, ou contactez le support, pour demander une extension de votre période ou de la capacité supplémentaire de votre licence pour le numéro de série spécifique.</block>
  <block id="1b87732cda1ee77b5952013e06e1ac10" category="paragraph">Une fois que vous avez payé la licence et qu'elle est enregistrée sur le site de support NetApp, BlueXP met automatiquement à jour la licence dans le portefeuille digital. La page des licences des services de données reflète le changement en 5 à 10 minutes.</block>
  <block id="d128bda2634e1051cc984231da065144" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP prend désormais en charge les notifications par e-mail.</block>
  <block id="016c818ed3128119f94a31cbec32bf1f" category="paragraph">Lors de l'affichage des licences basées sur la capacité pour Cloud Volumes ONTAP, le portefeuille digital BlueXP affiche désormais la capacité sous licence que vous avez achetée avec des offres privées Marketplace.</block>
  <block id="b3e680bd6b6b80e2fd4f5bd19f3ad015" category="paragraph">Vos abonnements PAYGO et vos contrats annuels pour BlueXP sont désormais disponibles. Vous pouvez les consulter et les gérer à partir du portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="dfc3d3012360c41f119ce032ebb3ed8b" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP affiche désormais un résumé du pack de licences d'E/S optimisées et de la capacité WORM provisionnée pour les systèmes Cloud Volumes ONTAP de votre compte.</block>
  <block id="290fbe7a9d91cd4191566b8d26837eb2" category="paragraph">Le NOW affiche la capacité totale consommée de votre compte et la capacité consommée par l'offre de licence. Cela vous permet de mieux comprendre la façon dont vous achetez de la capacité supplémentaire et si celle-ci est nécessaire.</block>
  <block id="61589f40a840f6f60d0d36160690dc0e" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant la page des licences basées sur la capacité. La page présente la capacité consommée dans votre compte et réduit la capacité consommée par le package de licences.</block>
  <block id="ccb04438d71ca79f2a97704ba47b5adf" category="paragraph">Si vous modifiez la capacité ou la durée de l'une de vos licences, les conditions de licence sont désormais automatiquement mises à jour dans . Vous n'avez pas besoin de mettre à jour manuellement la licence vous-même.</block>
  <block id="682e041ff00069faf1e43f1e418221a6" category="summary">Lorsque vous vous abonnez à BlueXP depuis le marché d'un fournisseur de services Cloud, vous êtes redirigé vers le site Web BlueXP où vous devez enregistrer votre abonnement et l'associer à des comptes spécifiques. Après votre abonnement, vous pouvez gérer chaque abonnement depuis le portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="65459c618528464246bc4dd16dea72ba" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP fournit des informations détaillées sur chaque abonnement PAYGO et chaque contrat annuel associé à votre compte BlueXP et à Astra Control (Astra Control utilise le service de facturation de BlueXP).</block>
  <block id="69cda14c45037fc1c766e6b7626c706b" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'onglet abonnements du portefeuille numérique dans laquelle vous pouvez sélectionner la flèche à la fin d'une ligne pour la développer.</block>
  <block id="d6e80e5ccdacdc912b76ab91b58f6023" category="paragraph"><block ref="d6e80e5ccdacdc912b76ab91b58f6023" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="41f51117bfa13081af4c8a2db1a7ab58" category="list-text">Si vous élargissez les détails d'un contrat, le portefeuille digital BlueXP affiche les options disponibles pour votre plan actuel : les options de contrat et les unités (capacité ou nombre de nœuds).</block>
  <block id="25b3c421a2199fb638256d316af13699" category="list-text">Le portefeuille digital BlueXP identifie la date de fin et indique si le contrat va être renouvelé prochainement, se terminer bientôt ou s'il est déjà terminé.</block>
  <block id="c2e2efadf42aef45b4e8e6b176f32df0" category="paragraph">Vous pouvez gérer vos abonnements à partir du portefeuille digital BlueXP en renommant un abonnement et en choisissant les comptes associés.</block>
  <block id="71bff2737bdd059023a4784358e71a64" category="section-title">7 mai 2023</block>
  <block id="060a6559f6065c5058aca6b22d897bce" category="section-title">Offres privées Google Cloud</block>
  <block id="bfe876190faa5e7a4cd6d5029395b658" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP identifie désormais les abonnements Google Cloud Marketplace associés à une offre privée et affiche la date de fin et la durée de l'abonnement. Cette amélioration vous permet de vérifier que vous avez bien accepté l'offre privée et de valider ses conditions.</block>
  <block id="2cd5985150a2728c0c6295c5162b2b1d" category="section-title">Répartition de l'utilisation de la charge</block>
  <block id="d0f5a029263e80e902caf444fa5e9080" category="paragraph">Vous pouvez désormais connaître les frais facturés lorsque vous souscrivez à des licences basées sur la capacité. Les types de rapports d'utilisation suivants sont disponibles au téléchargement depuis le portefeuille digital BlueXP. Les rapports d'utilisation fournissent des détails sur la capacité de vos abonnements et vous indiquent comment vous facturez les ressources de vos abonnements Cloud Volumes ONTAP. Les rapports téléchargeables peuvent être facilement partagés avec d'autres personnes.</block>
  <block id="ed54fb55b53f11e61f612ff99520f4bc" category="list-text">Utilisation du package Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="160ba974abba347f5e939a1a0acd5982" category="list-text">Utilisation générale</block>
  <block id="bf951096cc9eea5fae867ec94f06dfa3" category="list-text">Utilisation des VM de stockage</block>
  <block id="3c5979c173a0a4fe3ff27e0e6185a693" category="list-text">Utilisation des volumes</block>
  <block id="8156321649d649dc3e16c2849d8aa212" category="paragraph">Pour plus d'informations, voir <block ref="862b3811f42dd37621050f0605c0d301" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="76631958e748db22b905b65fb2cba5d2" category="paragraph">Pour Google Cloud, vous pouvez également identifier les abonnements Marketplace associés à une offre privée, ce qui vous permet de vérifier que vous avez bien accepté l'offre.</block>
  <block id="cf5f3091e30dee6597885d8c0e0c357f" category="list-text">Durée</block>
  <block id="314c4a4eeddb6d1cd1f813b95714f7a2" category="list-text">Si votre abonnement Google Cloud est associé à une offre privée et que cette offre privée a été modifiée après sa création et son acceptation, le terme indique S. O. Dans ce scénario, la réponse API que nous recevons de Google Cloud Marketplace n'inclut pas d'informations liées à la durée.</block>
  <block id="3b3f3f7253f4c57a7eb145d69d119e28" category="list-text">Si vous disposez d'une offre privée Google Cloud, les options de contrat ne sont pas disponibles.</block>
  <block id="885ce97feb1a2410a348b3f3764dee9d" category="list-text">Gérez les services d'abonnement Keystone à utiliser avec Cloud Volumes ONTAP et demandez des modifications de la capacité allouée</block>
  <block id="e29dbbc5408d2fe6da0ae9249031fad5" category="summary">Gérez les services d'abonnement Keystone à partir du portefeuille digital en activant les abonnements pour l'utilisation avec Cloud Volumes ONTAP. Vous pouvez également demander des modifications à la capacité engagée et annuler la liaison des abonnements.</block>
  <block id="8cd29d21eeca72789ed2e573a1032dbd" category="doc">Gérez les services d'abonnement Keystone</block>
  <block id="4112533811706ae9c45d956e68299f46" category="paragraph">Gérez vos licences basées sur la capacité depuis le portefeuille digital BlueXP pour vous assurer que votre compte NetApp dispose de suffisamment de capacité pour vos systèmes Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="b37ea3f4c93245969c515634c741e9bf" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP_ vous permet de gérer les licences pour Cloud Volumes ONTAP à partir d'un emplacement unique. Vous pouvez ajouter de nouvelles licences et mettre à jour des licences existantes.</block>
  <block id="03fc5be3f1d32a032f3da42181c0e6ed" category="section-title">Ajout des licences au portefeuille digital BlueXP</block>
  <block id="472179c55c070df5bcb6f6fd708c412f" category="paragraph">En attendant, BlueXP interroge automatiquement le service des licences NetApp pour obtenir des informations sur les licences associées à votre compte du site de support NetApp. S'il n'y a pas d'erreur, BlueXP ajoute automatiquement les licences au portefeuille digital.</block>
  <block id="c713a53d9b2831d188de3225e90ebdee" category="paragraph">Si BlueXP ne peut pas ajouter la licence, vous devez les ajouter manuellement au portefeuille digital. Par exemple, si le connecteur est installé dans un emplacement qui n'a pas accès à Internet, vous devrez ajouter vous-même les licences. <block ref="2b377ff52574668221716136185f8476" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="70998cc9a7ddc4592ecb1e8fc59e0b63" category="paragraph">Le portefeuille digital BlueXP vous indique la capacité totale consommée de votre compte et la capacité consommée par le package de licences. Cela vous permet de mieux comprendre la façon dont vous achetez de la capacité supplémentaire et si celle-ci est nécessaire.</block>
  <block id="40e697bd547f9c2f3cb7042d204e6b9b" category="list-text">_Total PAYGO_ est la capacité totale provisionnée via des abonnements Cloud Marketplace. Le chargement via PAYGO n'est utilisé que si la capacité consommée est supérieure à la capacité sous licence ou si aucune licence BYOL n'est disponible dans le portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="34a724e7d15854ada8926f52e44a3cdb" category="paragraph">Voici un exemple de résumé des packages Cloud Volumes ONTAP dans le portefeuille digital BlueXP :</block>
  <block id="ef932e9542b570b1aebe25543e12d641" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant un récapitulatif des packages Cloud Volumes ONTAP incluant la capacité totale consommée, la capacité totale préallouée (contrats BYOL et Marketplace) et la capacité totale PAYGO, ou provisionnée dans le portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="7d6ebd560dc2c66d5d0db57db21f3c2e" category="paragraph"><block ref="7d6ebd560dc2c66d5d0db57db21f3c2e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="37532cd27e3c53471b1caed0ba1f90ed" category="section-title">Télécharger les rapports d'utilisation</block>
  <block id="819d4e1e06bcd4bb3249b60d928ccacc" category="paragraph">Les administrateurs de compte peuvent télécharger quatre rapports d'utilisation depuis le portefeuille digital de BlueXP. Ces rapports d'utilisation fournissent des détails sur la capacité de vos abonnements et vous indiquent comment vous facturez les ressources de vos abonnements Cloud Volumes ONTAP. Les rapports téléchargeables capturent des données à un moment donné et peuvent être facilement partagés avec d'autres personnes.</block>
  <block id="c2b73e18a5b530a547ba48a8177d13c3" category="inline-image-macro">La capture d'écran affiche la page des licences basées sur la capacité du portefeuille digital Cloud Volumes ONTAP et met en évidence le bouton de rapport d'utilisation.</block>
  <block id="a1a4a48254cf8eb8962fbd995f5e7ea8" category="paragraph"><block ref="a1a4a48254cf8eb8962fbd995f5e7ea8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d11dcbec58d47bd13de1dcccfbd640ff" category="paragraph">Les rapports suivants peuvent être téléchargés. Les valeurs de capacité indiquées sont en Tio.</block>
  <block id="ad73e4897304c80496a4f15e033cefa7" category="list-text">*Utilisation de haut niveau*: Ce rapport vous indique exactement ce qui se trouve dans la carte "Résumé des paquets Cloud Volumes ONTAP" du portefeuille numérique. Il contient les informations suivantes :</block>
  <block id="c596c9291f76a11af1aefc235c262de6" category="list-text">Capacité totale consommée</block>
  <block id="8dd7541d6c4e83402d88448119068a02" category="list-text">Capacité totale préallouée</block>
  <block id="b01a146aed01aa8af61e034befc116ce" category="list-text">Capacité BYOL totale</block>
  <block id="109323142d354af9ccc7eb636b1dcbce" category="list-text">Capacité totale des contrats Marketplace</block>
  <block id="baf09c6c43fd26effd8f15e252649384" category="list-text">Capacité totale de PAYGO</block>
  <block id="76101a2de96d735db21249323914bc6c" category="list-text">*Utilisation du paquet Cloud Volumes ONTAP*: Ce rapport vous montre exactement ce qui est sur les cartes de paquet dans le portefeuille numérique. Il contient les informations suivantes pour chaque package, à l'exception du package d'E/S optimisées :</block>
  <block id="c01bbdbe6721d80a74779e943243486b" category="list-text">*Utilisation des machines virtuelles de stockage* : ce rapport montre comment la capacité chargée est répartie entre les systèmes Cloud Volumes ONTAP et les machines virtuelles de stockage (SVM). Ces informations ne sont disponibles sur aucun écran du portefeuille numérique. Il contient les informations suivantes :</block>
  <block id="b16bfcaa9b0651f05b8e8894a2aebb31" category="list-text">ID de l'environnement de travail (affiché sous forme d'UUID)</block>
  <block id="c8e2277ecfb1427838c488c217f99466" category="list-text">Le cloud</block>
  <block id="4736cd35bf5b3fe63e1b1785fb2aa664" category="list-text">Identifiant de compte NetApp</block>
  <block id="bbfa34e8af02138b821f784c8962669b" category="list-text">Configuration de l'environnement de travail</block>
  <block id="203c4205822c007d08ecafe163b02ea2" category="list-text">Nom du SVM</block>
  <block id="b567847dd629376ac84ed4958fd61687" category="list-text">Capacité provisionnée</block>
  <block id="a09b8df9fd0007770b0a8c10f9a17d81" category="list-text">Déduplication de la capacité chargée</block>
  <block id="671095c17b0e9e0deda06cff2fa103e6" category="list-text">Période de facturation du marché</block>
  <block id="d38764d5edf26bd9b744840cd2ea3c17" category="list-text">Groupe ou fonctionnalité Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="a016fcdfd1d7159ffd537d78d4b68f74" category="list-text">Nom de l'abonnement à SaaS Marketplace en charge</block>
  <block id="fe6ac599d13d94a0ee0800482bec7e41" category="list-text">ID d'abonnement SaaS Marketplace en charge</block>
  <block id="33e97335db88f16611400cab965f95af" category="list-text">*Utilisation des volumes* : ce rapport indique comment la capacité chargée est répartie par les volumes dans un environnement de travail. Ces informations ne sont disponibles sur aucun écran du portefeuille numérique. Il contient les informations suivantes :</block>
  <block id="3edb9123c69629ec86469d96d3feb0aa" category="list-text">Nom SVN</block>
  <block id="cccc95b62282240886ee975a3f122adb" category="list-text">ID du volume</block>
  <block id="fc18634852d4299cd5f8c7ad55ddefbe" category="list-text">Type de volume</block>
  <block id="3756f66a273f440893f16ee968ce3450" category="list-text">Capacité provisionnée du volume</block>
  <block id="8b3da2ed858ee5c956acde26c9ef7dd0" category="admonition">Les volumes FlexClone ne sont pas inclus dans ce rapport, car ces types de volumes n'entraînent pas de frais.</block>
  <block id="a4bad4f350632a2078a6d795984ee60f" category="list-text">Dans l'onglet *Cloud Volumes ONTAP*, conservez *licences basées sur la capacité* sélectionné et cliquez sur *Rapport d'utilisation*.</block>
  <block id="23e918e9f1c9f1bb5769dcc236489de2" category="paragraph">Le rapport d'utilisation est téléchargé.</block>
  <block id="05655bb3cbd3604d6c71a1db823ad94f" category="list-text">Ouvrez le fichier téléchargé pour accéder aux rapports.</block>
  <block id="665d621a7dca67edde62a7208c097db9" category="paragraph">Si les licences que vous avez achetées ne s'affichent pas dans le portefeuille digital BlueXP, vous devrez les ajouter à BlueXP afin que la capacité soit disponible pour Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="2a54172f7bcef3f83da68a9aefc194ea" category="paragraph">Si vous avez acheté de la capacité supplémentaire ou prolongé la durée de votre licence, BlueXP met automatiquement à jour la licence dans le portefeuille digital. Vous n'avez rien à faire.</block>
  <block id="325ef46eb3d6b63c4d60ef08cdd6176f" category="inline-image-macro">Capture d'écran de la page Cloud Volumes ONTAP du portefeuille digital BlueXP où le bouton changer de méthode de facturation se trouve juste au-dessus du tableau.</block>
  <block id="bdc5814154b1b181ca8722ef08ed8a28" category="paragraph"><block ref="bdc5814154b1b181ca8722ef08ed8a28" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d592a4e1d68c1047f1f5e39639bee6bf" category="paragraph">Notez également que le portefeuille digital BlueXP actualise la capacité consommée pour chaque type de pack en fonction des modifications que vous venez d'apporter.</block>
  <block id="16c141e06e5f6ba408b4992a97c8b45f" category="paragraph">Gérez vos abonnements Keystone à partir du portefeuille digital BlueXP en activant les abonnements pour une utilisation avec Cloud Volumes ONTAP. Vous pouvez également demander des modifications à la capacité engagée et annuler la liaison des abonnements.</block>
  <block id="a99a383ab90c9f21375613d8a38ea1c8" category="paragraph">Un _abonnement Keystone_ est un service de stockage avec paiement à l'utilisation proposé par NetApp.</block>
  <block id="ef32689f1a32fe16e0893f8394486cba" category="paragraph">Avant de pouvoir utiliser et gérer les abonnements Keystone dans BlueXP, vous devez contacter NetApp afin d'autoriser votre compte utilisateur BlueXP avec vos abonnements Keystone.</block>
  <block id="5da6315cfe65abaef2d0e00c90898ddc" category="list-text">Revenez à l'abonnement *Keystone* pour afficher vos abonnements.</block>
  <block id="3d6aabe991edb10f282fd60995e725ca" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant la liste des abonnements Keystone.</block>
  <block id="6fd94fda3665b39867817d4700d184e8" category="paragraph"><block ref="6fd94fda3665b39867817d4700d184e8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b10dd47ec29edab7ffa21c2337ac7f5f" category="paragraph">Une fois que NetApp a autorisé votre compte, vous devez lier les abonnements Keystone pour les utiliser avec Cloud Volumes ONTAP. Cette action permet aux utilisateurs de sélectionner l'abonnement comme méthode de facturation pour les nouveaux systèmes Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="7ec05ce6a514daa78763d92fa399d1b0" category="paragraph">Si vous ne souhaitez plus utiliser un abonnement Keystone avec les nouveaux systèmes Cloud Volumes ONTAP, vous pouvez annuler le lien de cet abonnement. Notez que vous ne pouvez dissocier qu'un abonnement qui n'est pas associé à un abonnement Cloud Volumes ONTAP existant.</block>
  <block id="990d530a36683451e6ac666b1b224270" category="paragraph">Gérez les licences basées sur les nœuds dans le portefeuille digital BlueXP pour vérifier que chaque système Cloud Volumes ONTAP dispose d'une licence valide avec la capacité requise.</block>
  <block id="755544cd7e451192e8f70ab60b76986b" category="paragraph">La page du portefeuille digital BlueXP vous permet de consulter des informations détaillées sur chacun de vos systèmes Cloud Volumes ONTAP PAYGO, notamment le numéro de série et le type de licence PAYGO.</block>
  <block id="0ad53d9b2c46069812124453e75f768d" category="inline-image-macro">Copie d'écran affichant un tableau sur la page de portefeuille digital BlueXP avec trois licences paygo. Chaque ligne indique le nom, le type de système, le numéro de série, le package et un lien permettant de gérer la licence.</block>
  <block id="53f70eaa2639e1c4c624cb3bcc1042c2" category="paragraph"><block ref="53f70eaa2639e1c4c624cb3bcc1042c2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b7553c7fbdeaddba3cf075caca1654ea" category="paragraph">Ajoutez une licence basée sur des nœuds au portefeuille digital BlueXP afin de sélectionner la licence lors de la création d'un nouveau système Cloud Volumes ONTAP. Le portefeuille numérique identifie ces licences comme _non attribuées_.</block>
  <block id="5fd0d116f88accf7d18b80d146d87953" category="paragraph">BlueXP ajoute la licence au portefeuille digital. La licence sera identifiée comme non affectée jusqu'à ce que vous l'associez à un nouveau système Cloud Volumes ONTAP. Ensuite, la licence passe à l'onglet *BYOL* du portefeuille numérique.</block>
  <block id="637413a6c4ca962adade95ae4bcc1109" category="paragraph">Si vous n'avez pas utilisé de licence basée sur des nœuds non attribuée pour Cloud Volumes ONTAP, vous pouvez échanger la licence en la convertissant en licence de sauvegarde et de restauration BlueXP, en licence de classification BlueXP ou en licence de Tiering BlueXP.</block>
  <block id="0f4ae6c1e816f147fccc8581ff8c2356" category="list-text"><block ref="0f4ae6c1e816f147fccc8581ff8c2356" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e1e4c9b6f29f234db0d1d3981bd24dab" category="list-text"><block ref="e1e4c9b6f29f234db0d1d3981bd24dab" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="417c925b54c33cc7099af481238f8dde" category="list-text"><block ref="417c925b54c33cc7099af481238f8dde" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="33d6a436af3ae3b14d8c7687f2687c5c" category="paragraph">Si votre compte sur le site de support NetApp n'est pas disponible dans la liste déroulante,<block ref="06a3bc9d474b5d4e44d1a2733cac785a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="25e7b507c919c21847b291c84a88ba36" category="paragraph"><block ref="73e1a6a2075a5d292111b694a644abf3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b2678f2b003e23f7f5f3a7cd8451a26b" category="paragraph">Pour mieux comprendre les capacités affichées dans le pack Essentials, vous devez connaître le fonctionnement de la charge.<block ref="8d04d0643798fbb69d5260f477ea213c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="fa4ae0264bd8c2dfafbe1d03e4bc2b9a" category="list-text">Pour saisir le numéro de série, vous devez d'abord le faire<block ref="c7616a3371ef10b7d4b9bba9548cea1f" category="inline-link-rx"></block>. Il s'agit du compte du site de support NetApp autorisé à accéder au numéro de série.</block>
  <block id="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="paragraph"><block ref="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="list-text"><block ref="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Il s'agit d'un ID généré par le système qui correspond à votre courrier électronique. Sur la page *NSS Management*, vous pouvez afficher votre courriel à partir du <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si vous avez besoin d'actualiser vos jetons d'identification de connexion, il existe également une option *mettre à jour les informations d'identification* dans le <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b23696557397783ca9c44bd2c80b335d" category="list-text"><block ref="b23696557397783ca9c44bd2c80b335d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e60eaacf5c9817a22b4cc8e32d3e60ca" category="list-text"><block ref="e60eaacf5c9817a22b4cc8e32d3e60ca" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="da810fa51a2b9119147838a70412015f" category="paragraph"><block ref="a07feb0a336d59a2369adfa9ca88e728" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b4fa3d19dea2a10db131d6dd7f714436" category="list-text"><block ref="b4fa3d19dea2a10db131d6dd7f714436" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e82c60430ac236acfc954acd22ea737d" category="list-text"><block ref="e82c60430ac236acfc954acd22ea737d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6908c55ed2597c0891f949ee4c49f1df" category="paragraph"><block ref="6908c55ed2597c0891f949ee4c49f1df" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4b661d618c68b40651187ff1169d6947" category="paragraph"><block ref="4b661d618c68b40651187ff1169d6947" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="882d5f98206dd8157654127073c920f2" category="paragraph"><block ref="882d5f98206dd8157654127073c920f2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f870932f389b07a18c35e61ebc668c91" category="paragraph"><block ref="161ab28684c427e4961f0c360c1dbce7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0f6cac2f77150840994f84044fc1b12b" category="list-text">Modifiez les colonnes qui apparaissent dans le tableau en cliquant sur <block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> puis choisissez les colonnes que vous souhaitez afficher.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6ba7d68d8b3ef0f3398afb9d3ea96172" category="list-text">Pour gérer un dossier de demande de support existant, cliquez sur <block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> et en sélectionnant l'une des options disponibles :</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Découvrez comment gérer les identifiants associés à votre connexion BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Pour utiliser la fonctionnalité *Créer un cas*, vous devez d'abord associer vos informations d'identification du site de support NetApp à votre connexion BlueXP.<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si vous ouvrez un dossier pour un système ONTAP doté d'un numéro de série, votre compte NSS doit être associé au numéro de série de ce système.</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Cette erreur peut signifier que le compte NSS et la société d'enregistrement auquel il est associé n'est pas la même société d'enregistrement pour le numéro de série du compte BlueXP (par exemple 960xxxx) ou le numéro de série de l'environnement de travail. Vous pouvez demander de l'aide en utilisant l'une des options suivantes :</block>
  <block id="0c7db2bd63c891adb2c0fa4527805d72" category="paragraph">L'enregistrement du support est requis pour votre compte BlueXP et pour chaque système Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">L'enregistrement des deux types de numéros de série offre des fonctionnalités telles que l'ouverture de tickets de support et la génération automatique de tickets. L'inscription est terminée en ajoutant des comptes du site de support NetApp (NSS) à BlueXP, comme décrit ci-dessous.</block>
  <block id="e922b9aa0836a1d93e11cac0fe4c9004" category="paragraph">Pour obtenir un support technique sur les solutions des fournisseurs cloud suivants, consultez la section « obtention d'aide » dans la documentation BlueXP pour ce produit.</block>
  <block id="5a19febf1dcb23c10e8dcfde64ba764c" category="section-title">Enregistrez votre compte BlueXP pour bénéficier de la prise en charge NetApp</block>
  <block id="6bbc2ba432f59ab65ee3d8ac5a58336e" category="paragraph">Pour vous inscrire au support et activer les droits de support, un utilisateur de votre compte BlueXP doit associer un compte sur le site de support NetApp à sa connexion BlueXP. Le fait de vous inscrire au support NetApp dépend de la présence ou non d'un compte sur le site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="b019ab068deba8494415cbd226ca0c4e" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, cliquez sur l'icône Paramètres et sélectionnez *informations d'identification*.</block>
  <block id="41e1e3cff4a07ce2ecc08e6c09f11092" category="list-text">Cliquez sur *informations d'identification de l'utilisateur*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Sélectionnez *Ajouter des informations d'identification NSS* et suivez l'invite authentification du site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="8c916e828e9e5a3592c8cac4e25928be" category="list-text">Pour confirmer que le processus d'enregistrement a réussi, cliquez sur l'icône aide et sélectionnez *support*.</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">La page *Ressources* doit indiquer que votre compte est enregistré pour le support.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant un numéro de série de compte, une case à cocher verte et le texte enregistré pour le support.</block>
  <block id="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="paragraph"><block ref="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d9a01bdcfab6f0a10fc126999b4d5988" category="paragraph">Notez que les autres utilisateurs BlueXP ne verront pas ce même statut d'enregistrement de support s'ils n'ont pas associé de compte sur le site de support NetApp à leur identifiant BlueXP. Toutefois, cela ne signifie pas que votre compte BlueXP n'est pas enregistré pour le support. Tant qu'un utilisateur du compte a suivi ces étapes, votre compte a été enregistré.</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si vous possédez déjà des licences et des numéros de série NetApp, mais que vous possédez un compte NSS, vous devez créer un compte NSS et l'associer à votre connexion BlueXP.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Associez votre nouveau compte NSS à votre connexion BlueXP en suivant les étapes décrites sous <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Une fois que vous possédez votre compte sur le site de support NetApp, associez-le à votre connexion BlueXP en suivant les étapes décrites sous <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Associer les informations d'identification NSS pour le support Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d8f0da67cbab6e43f6d266bdab68cdc8" category="paragraph">Pour activer les workflows clés suivants pour Cloud Volumes ONTAP, vous devez associer les informations d'identification du site de support NetApp à votre compte BlueXP :</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Enregistrement des systèmes Cloud Volumes ONTAP avec paiement à l'utilisation pour bénéficier d'une assistance</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Vous devez fournir votre compte NSS afin d'activer le support pour votre système et d'accéder aux ressources du support technique NetApp.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Déploiement d'Cloud Volumes ONTAP avec modèle BYOL (Bring Your Own License)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Il est nécessaire de fournir votre compte NSS afin que BlueXP puisse télécharger votre clé de licence et activer l'abonnement pour la durée que vous avez achetée. Cela inclut des mises à jour automatiques pour les renouvellements de contrats.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Mise à niveau du logiciel Cloud Volumes ONTAP vers la dernière version</block>
  <block id="39f382b97080640c75604b5890f3a5d3" category="paragraph">L'association des informations d'identification NSS à votre compte BlueXP est différente du compte NSS associé à une connexion utilisateur BlueXP.</block>
  <block id="e3bc6d35311568d55f1c8ea11984b964" category="paragraph">Ces informations d'identification NSS sont associées à votre ID de compte BlueXP spécifique. Les utilisateurs qui appartiennent au compte BlueXP peuvent accéder à ces informations d'identification depuis *support &gt; gestion NSS*.</block>
</blocks>